<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>法律 on 自由な翼</title><link>https://voce-libera.githube/tags/%E6%B3%95%E5%BE%8B/</link><description>Recent content in 法律 on 自由な翼</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><copyright>ぼやき</copyright><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://voce-libera.githube/tags/%E6%B3%95%E5%BE%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🛂 放置された「不法滞在」のツケ：今こそ求められる厳格なルールと秩序</title><link>https://voce-libera.githube/post/illegal-stay-measures/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://voce-libera.githube/post/illegal-stay-measures/</guid><description>&lt;h2 id="-当たり前の法執行がなぜニュースになるのか"&gt;🚫 「当たり前」の法執行がなぜニュースになるのか
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近、不法滞在者の強制送還が急増しているというニュースが世間を騒がせています。中には「日本生まれの子供まで送還するのは異常事態だ」と報じるメディアもあります。しかし、冷静に考えてみてください。法律を守らずに滞在している人に対し、法に基づいた適切な処置を行うことは、主権国家として「当たり前」の行為ではないでしょうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これまで日本は、こうした不法滞在の問題をあまりに長く放置しすぎてきました。その結果、本来であれば数年前に解決しておくべきだった問題が巨大化し、人道的観点や子供の権利といった別の論点と絡み合って、解決をより困難にしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私が常々言っているように、**「物事は小さいうちに解決するのが大事」**なのです。これを放置しがちですが、放置すると大抵おおきくなって自分たちに降り掛かってきます。今の状況は、まさにその「放置のツケ」が回ってきたに過ぎません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="-騒ぎ立てる左翼一派の偏った正義"&gt;📢 騒ぎ立てる「左翼一派」の偏った正義
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;この対策強化に対して、猛烈に反対の声を上げている層があります。左翼メディア、特定の政党、弁護士、そして活動家といった、いわゆる「左翼一派」です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼らは「人権」や「共生」という美しい言葉を盾に、法を無視した滞在を正当化しようと躍起になっています。しかし、彼らが騒げば騒ぐほど、真面目にルールを守って入国し、納税している多くの外国人労働者たちの立場が悪くなるという矛盾には目を向けません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;対策を強化することは、決して差別ではありません。むしろ、法治国家として秩序を守るための最低限の義務です。これを「右翼的だ」とか「非人道的だ」といったレッテルで批判し、感情論にすり替える手法は、もはや通用しません。彼らが本当に守りたいのは「日本の秩序」ではなく、自分たちの「政治的ポジション」なのではないかと疑いたくなります。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="-日本の受け入れ体制はやりたい放題"&gt;🛠️ 日本の受け入れ体制は「やりたい放題」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一方で、私が強く危惧しているのは、現在の日本の受け入れ体制そのものの不備です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少子高齢化で労働力が不足している日本にとって、外国人労働者やインバウンドは確かに必要でしょう。しかし、それはあくまで**「強固なルールづくり」と「問題点がないかの徹底した確認」**をセットで行うことが大前提です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在の日本はどうでしょうか。技能実習生制度の問題、生活保護の不正受給の懸念、そして外国人による土地の「買い放題」や森林の無許可伐採。どれを見ても、受け入れ側の体制が整わないまま、なし崩し的に進めている「やりたい放題」の状態です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ルールなき受け入れは、ただの「労働力の補填」にとどまらず、社会の分断を招くだけです。現状、現場で困っているのは医療機関や自治体の窓口、そして近隣に住む一般の国民です。インバウンドを推進し、移民受け入れを示唆しながらも、その裏で発生する医療費の未払いや文化の衝突に対して、政府はあまりに無責任です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="-今日本に必要なリアリズム"&gt;💡 今、日本に必要な「リアリズム」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;これからの日本に求められるのは、綺麗事ではない「リアリズム」です。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不法滞在の厳格化&lt;/strong&gt;: 法を犯している状態は即座に解消する。例外を作れば、それが次の不法滞在を招くインセンティブになります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;デジタル認証の徹底&lt;/strong&gt;: 技能実習の合格証や在留資格など、目検で偽造できるような書類文化を捨て、マイナンバーやカード形式での認証を徹底すべきです。申告書類は偽装できるという前提に立ち、システムでガードする必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ルールに基づく共生&lt;/strong&gt;: 外国人を受け入れるのであれば、日本のルールと文化を尊重することを最低条件とし、それができない場合は厳しいペナルティを課す。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="結び次の世代に負の遺産を積み上げない"&gt;結び：次の世代に「負の遺産」を積み上げない
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私たちは、若い世代にバトンを渡すたびに、問題を解決せずに積み上げ続けてきました。社会保障、経済の停滞、そしてこの外国人政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不法滞在対策を強化することは、左翼メディアが言うような「異常事態」ではなく、健全な未来を築くための「正常化」への第一歩です。これ以上問題を大きくして次世代に降り掛かからないよう、今この瞬間に、冷徹なまでのルールに基づく運用を求めるべきです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治家は、泣きながら「民主主義が危ない」と訴える前に、現場で起こっている歪みを直視し、託された職務を全うしてください。放置は、最大の罪です。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>