<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>スパイ防止法 on 自由な翼</title><link>https://voce-libera.githube/tags/%E3%82%B9%E3%83%91%E3%82%A4%E9%98%B2%E6%AD%A2%E6%B3%95/</link><description>Recent content in スパイ防止法 on 自由な翼</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><copyright>Voce-Libera</copyright><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://voce-libera.githube/tags/%E3%82%B9%E3%83%91%E3%82%A4%E9%98%B2%E6%AD%A2%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🕵️ 日本を「スパイ天国」で終わらせない：国家情報局創設とインテリジェンスの必然性</title><link>https://voce-libera.githube/post/national-intelligence-agency-creation/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://voce-libera.githube/post/national-intelligence-agency-creation/</guid><description>&lt;h2 id="-待ち望まれた国家情報局の創設"&gt;🇯🇵 待ち望まれた「国家情報局」の創設
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;高市首相が官房長官に対し、インテリジェンス強化のための「国家情報局」創設を検討するよう指示を出しました。このニュースを聞いて、ようやく日本も「普通の国」としての安全保障のスタートラインに立とうとしているのだと、強い期待を感じています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現代の安全保障は、もはや武力衝突だけではありません。サイバー攻撃、経済安保、偽情報の流布、そして国家機密の窃取。目に見えない情報の戦いにおいて、独立した高度なインテリジェンス機関を持たない日本は、あまりに無防備すぎました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界を見渡せば、アメリカのCIA、イギリスのMI6、イスラエルのモサドなど、主要国は例外なく強力な対外情報機関を擁しています。隣国の中国やロシアに至っては、国家を挙げて情報を武器化している現状です。こうした中で日本だけが「善意の国際社会」を信じて無策でいることは、国民に対する背信行為に等しいと言えるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="-予測される左翼連合のヒステリックな反応"&gt;🚩 予測される「左翼連合」のヒステリックな反応
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;しかし、この健全な議論が始まると同時に、決まって聞こえてくる「不協和音」があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案の定というべきか、メディアの一部（朝日、毎日など）や弁護士会、活動家、市民団体、そして共産党や社民党といった、いわゆる「左翼連合」が騒ぎ出すことは容易に想像がつきます。彼らは決まって「戦前回帰だ」「市民のプライバシーが侵害される」「監視社会の到来だ」といった、いつかどこかで聞いたような手垢のついたレッテル貼りを始めることでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼らに問いたいのは、**「インテリジェンスが強化されて困るのは一体誰なのか？」**ということです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本の国家機密が守られ、海外の工作活動から国民の利益が守られる。これが実現して困るのは、日本を弱体化させたい勢力か、あるいは他国の利益を代弁している者たちだけではないでしょうか。世界の常識であるインテリジェンスの強化を「右翼的」などとレッテルを貼って批判する姿は、国際情勢を無視した時代遅れの教条主義でしかありません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="-スパイ防止法とセットで語られるべき世界の常識"&gt;🌍 スパイ防止法とセットで語られるべき「世界の常識」
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今回の国家情報局の創設と同時に、喫緊の課題として浮上するのが「スパイ防止法」の制定です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在の日本は、機密情報を盗み出しても、それが自衛隊法などのごく一部に触れない限り、軽い罪でしか裁けない、あるいは全く裁けないという異常な状態にあります。小原ブラス氏なども指摘していましたが、世界中で当たり前にある法律が日本にだけない。この欠陥こそが、日本を「スパイ天国」と呼ばせている原因です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これを「反対」している政党や勢力は、左翼・右翼という括りを超えて、国家の存立をどう考えているのか疑わざるを得ません。アメリカでもヨーロッパでも、同盟国であればあるほど、日本に対して「情報のセキュリティ（秘密保持）」を強く求めます。インテリジェンス能力の低さは、そのまま同盟国からの信頼喪失に繋がり、結果として日本の孤立を招くのです。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="-物事は小さいうちに解決するのが鉄則"&gt;💡 物事は「小さいうちに解決する」のが鉄則
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;私が以前から主張しているように、**「物事は小さいうちに解決するのが大事」**です。放置すればするほど、事態は悪化し、手遅れになります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;インテリジェンスの欠如という弱点は、長年放置されてきました。その結果、土地の買収、技術流出、工作員による浸透など、多くの実害が出ています。高市首相の今回の指示は、ようやくその「放置されてきた大きな傷口」を縫い合わせようとするものです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野党やリベラルメディアが「議論が拙速だ」などと引き延ばしを図るかもしれませんが、もうこれ以上、時間を空費する余裕はありません。デジタル化が進み、AIによる情報操作が高度化する中で、日本独自のインテリジェンス能力を確立することは、日本の主権を守るための「最低条件」です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="結びレッテル貼りに屈しない政治を"&gt;結び：レッテル貼りに屈しない政治を
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;日本は島国であり、これまでは海という障壁が守ってくれました。しかし、情報の海に国境はありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高市首相には、左翼連合の叫ぶ「監視社会」といった的外れな批判に怯むことなく、着実に検討を進めていただきたい。これは保守・リベラルの対立ではなく、日本が生き残るための「リアリズム」の問題です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曖昧なままで過ごして物事を解決してこなかった日本の悪い癖を断ち切り、今こそ「情報を制する国」へと変革する時です。国民の多くは、冷静な視点でこの議論を見守っています。反対のための反対に終始する勢力に、日本の未来を左右させてはなりません。&lt;/p&gt;
&lt;div class="ad-container ad-briefs_bottom"&gt;&lt;a href="//af.moshimo.com/af/c/click?a_id=5316903&amp;p_id=54&amp;pc_id=54&amp;pl_id=620" rel="nofollow" referrerpolicy="no-referrer-when-downgrade" attributionsrc&gt;&lt;img src="//image.moshimo.com/af-img/0032/000000000620.gif" width="468" height="60" style="border:none;"&gt;&lt;/a&gt;&lt;img src="//i.moshimo.com/af/i/impression?a_id=5316903&amp;p_id=54&amp;pc_id=54&amp;pl_id=620" width="1" height="1" style="border:none;" loading="lazy"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;style&gt;
.ad-container { margin: 16px 0; }
.ad-placeholder {
background: var(--card-background);
border: 1px dashed var(--card-border-color);
color: var(--card-text-color-secondary);
border-radius: 8px;
padding: 12px;
text-align: center;
font-size: 0.9rem;
}
&lt;/style&gt;</description></item></channel></rss>