<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>政治・社会 on 自由な翼</title><link>https://voce-libera.githube/categories/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E7%A4%BE%E4%BC%9A/</link><description>Recent content in 政治・社会 on 自由な翼</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><copyright>ぼやき</copyright><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 15:26:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://voce-libera.githube/categories/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E7%A4%BE%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>🚨 崩壊目前の社会保障：高齢者医療費3割負担拡大は避けられない現実</title><link>https://voce-libera.githube/post/healthcare-cost-burden/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:26:00 +0900</pubDate><guid>https://voce-libera.githube/post/healthcare-cost-burden/</guid><description>&lt;h2 id="-医療費負担増は単純な話である理由"&gt;🏥 医療費負担増は「単純な話」である理由
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近、高齢者の医療費自己負担を3割に拡大する議論が本格化しています。このニュースに対し、感情的な議論が多く見られますが、私はこれを**「現役世代が暮らしていけなくなるのを防ぐ、単純なリアリズムの話」**だと捉えています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本は世界でも類を見ないスピードで少子高齢化が進んでいます。現行の社会保障制度は、人口構成が「胴上げ型」—つまり、多くの現役世代が少数の高齢者を支える構造—であった時代に設計されました。しかし、現在の日本の人口ピラミッドは、支える側が減り、支えられる側が激増する「逆ピラミッド型」へと変貌しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この人口構成の変化は、医療費を含む社会保障費の爆発的な増加を意味します。国家予算の中で社会保険料が占める割合はすでに膨大ですが、今後高齢者人口が爆発的に増えることで、この負担は非線形的に増大することが確定しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この状況下で、私たちが問うべきは「高齢者からお金を取るのが是か非か」といった倫理的な議論ではなく、「この制度を維持するために、現役世代の生活をどこまで犠牲にできるのか」という、&lt;strong&gt;生存に関わる問い&lt;/strong&gt;なのです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="制度崩壊を防ぐ冷徹な計算"&gt;制度崩壊を防ぐ冷徹な計算
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;元のコメント傾向にもあったように、現在の制度設計では現役世代が医療費を3割負担にしなければ、文字通り**「暮らしていけなくなる」&lt;strong&gt;という結論に至ります。これは、感情論や政治的な人気取りとは無関係な、単なる&lt;/strong&gt;財政と人口の計算式**です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然、低所得者層や真に医療を必要とする方々への配慮は不可欠です。しかし、医療費を全く負担しない、あるいは極めて低く抑えるという従来の「ばらまき」的なアプローチは、もはや国のサステナビリティ（持続可能性）を損なう要因でしかありません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現役世代が疲弊し、さらに少子化が加速すれば、制度崩壊はさらに早まります。高齢者への負担増は、次の世代にバトンを渡すため、そして日本の社会システムを「延命」させるための、&lt;strong&gt;最終防衛ライン&lt;/strong&gt;と言えるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="-今後の課題なぜ現役世代は疲弊しているのか"&gt;💡 今後の課題：なぜ現役世代は疲弊しているのか
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;医療費の問題は氷山の一角です。現役世代がこれほどまでに社会保障負担に不満を持つのは、政府が長年にわたり**「物事を小さいうちに解決する」**ことを怠ってきた結果に他なりません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私は、医療費3割負担を容認する一方で、政府にはより根本的な対策を要求します。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="1-医療以外の社会保障の適正化"&gt;1. 医療以外の社会保障の適正化
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;障害年金や生活保護など、他の社会保障制度についても、本当に必要な方に届き、不正受給を許さない厳格な仕組みが必要です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特に生活保護の不正受給（例：仕送り収入の申告漏れ）のようなケースは、納税者感情を大きく逆なでします。納税もしていない、あるいは偽装する余地がある現状の申告書類制度では、現場での調査強化やマイナンバーを活用した情報認証など、&lt;strong&gt;制度の厳格化&lt;/strong&gt;が急務です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、働く意欲のある方々の**「働くことへのインセンティブ」**を失わせない制度設計が求められます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="2-経済構造の抜本的改革の放棄"&gt;2. 経済構造の抜本的改革の放棄
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;現役世代の不満は、単に負担が増えることだけでなく、&lt;strong&gt;経済が成長しないのに負担だけが増える&lt;/strong&gt;ことにあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府は自動車産業のような従来の産業に頼るだけでなく、世界でしのぎを削る&lt;strong&gt;デジタル分野&lt;/strong&gt;や、未来の成長を担うグローバル企業への抜本的な援助と育成を行うべきです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現金給付のような短期的な対症療法ではなく、日本をどうしていくのか、という&lt;strong&gt;国家のビジョン&lt;/strong&gt;を示すことです。少子高齢化による社会保障の不均衡を是正するためにも、パイを大きくする（経済成長させる）努力が、政府には圧倒的に欠けていると感じています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="結び問題を放置する時代は終わった"&gt;結び：問題を「放置」する時代は終わった
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今回、高齢者の医療費問題が表面化したのは、まさに長年の**「放置」**のツケが回ってきたことに他なりません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私たちが学ぶべき教訓はただ一つ。物事は小さいうちに解決することが大事であり、放置すると大抵おおきくなって降り掛かってきます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医療費負担の拡大は、現役世代が生き残るための必須の対応ですが、これは始まりにすぎません。今後も待ったなしで山積する課題（年金、外国人政策、安全保障）に対して、日本は感情論ではなく、&lt;strong&gt;冷徹な現実に基づいた判断&lt;/strong&gt;を即座に行っていくべきです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私たちは、問題の積み上げられたバトンを渡された世代として、これ以上問題を次世代に持ち越すわけにはいきません。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>